有無人成日會自責？

嗰件事明明係人地唔啱
當我話完佢 我自己會自責
不停諗係咪唔應該話佢
諗下諗下變左自己唔啱咁
點解會咁

怕傷到人？
因為你係好人

無自責
有自慰

我都係咁

明明早死早投胎
自責點解唔小學就jump

第一時間諗自己錯乜，要負咩責任
好辛苦
當知問題根源唔係自己，就好委屈

一定講出黎

YES 我都會...

我以前係咁
我諗你本身個性格都係比較considerate 會好理人感受
但係都要對自己好啲啊
對自己一定好過對其他人

點樣可以改變到？

yes 因為係好人

經歷過一次好大嘅背叛
發覺通常淨係我會理人感受
其他人唔會咁
我就覺得既然人哋都係咁，我冇必要對其他人咁好
仲要傷害埋自己

成日出完事
明明自己冇做過
但係硬係凝住係自己做

但係只係某個人背叛你咋嘛 點解可以改變到你？

但我覺得對方都唔係衰 係咪唔應該咁樣分

我都係
每次都要有fd提我 我先會發覺
自己一路係到將所有野當係自己既錯
人地做咩就都覺得係有理由既

有
容易受人影響的人就會咁

我有左

但我係唔依賴人嗰啲人

因為太大件事，太傷害性
我嗰陣嚴重到有啲抑鬱
件事發生其中一個因素係因為我太遷就人，逆來順受，會幫對方搵藉口，亦都質疑自己係咪做得唔夠
但係到頭來錯嘅唔係我

會，老一輩嘅家人由細到大都係一有野就永遠都係怪我先
明明係佢唔啱都可以屈落我度
最近先知原來我係無錯，但改唔到呢種諗法

我同你一樣！！！我係呢件年先發現點解每次怪我，原來有影響

有 先顧人地 甚至照顧到最好

去到最後先會諗自己

唔多唔少一定會有
依家佢入咗老人院，唔知我有無機會改呢

ohhh依家好返未？